經濟差對audit狗有咩影響？

話說前度係audit狗
當年仲要唔係u grad又入唔到大公司既廢柴
分手之後間唔時都聽聞到佢自己開左公司之類
最近經濟係差左
又聽聞到佢出番黎打工
其實經濟差對做audit呢行既人有咩影響？
開完公司又要出黎打工 之後會變成點？

條友藍加紅到發紫當年仲細唔帶眼識人，分手係因為政見不合，當然最後係嘈到不歡而散。分手之後既我發展得好好亦無再深究佢做啲乜，但到今日依然好想睇住條藍絲廢柴節墮
利申行外人

真係恭喜佢

audit根本對公司老闆毫無價值, 所以任何時候一定係被壓價

壓到一個點
唔接大把公司接
接完又無肉食 份bonus byebye
凍薪

以前見佢都比人壓價
年尾仲要無bouns
但既然毫無價值 點解仲要請？
不如炒埋佢慳個人慳份錢

audit 即係會計師(有牌或無牌) 會計文員 under audit 同 account 即係食物鏈最低層

通常係大陸人會搵香港人做audit 或者好多新移民 同奶共人士 宜家落黎香港要隔離14日 所以大陸人好多都唔落黎 就冇晒生意

點解無肉食又要接

咁佢由所謂既自己開公司到而家要出番黎打工
點解仲會搵到工

Uber 司機？

Sorry 其實我對呢行真係無乜concept
當年同佢拍拖我仲讀緊書
我讀既做既野完全同佢大欖都扯唔埋

唔知喎
我諗係local細公司掛
U乜撚野ber司機啊佢我棍van一take pass佢好似自動波牌都無唔講工作佢都係一條廢柴

Audit係會計嘅其中一種service
一般講嘅會計主要都係公司內部埋數/整reporting果班
Audit就係由會計師樓做，為公司提供獨立嘅核數，確保佢地出份report唔會錯得太緊要，最大果4間就係big4，之後係一堆second tier，之後就local firm
經濟差應該會影響到local firm嘅生意，就係big4都會因為cut audit fee而freeze headcount

account係會計 audit係審計
行外人唔太明嘅話通常會解話好似老師改卷咁睇下盤數啱數啱會計準則
audit fee cut左最多食你鐘 但至少big4唔會炒你
wok爆你job疊job但糧照出